微信上稱「豬肉不能吃」 陸女遭警方拘留

天津武清一名女子在微信朋友圈發布「豬肉不能吃」的消息，被指散布謠言，遭當地警方行政拘留。

澎湃新聞引述天津武清警方消息稱，近日，武清部分微信群和朋友圈中開始傳播一則消息，內容是「告訴大家一個重要通知：昨天我的一個朋友她姑爺在技術監督局上班、最近幾天在武清各大超市已經查出細菌豬肉流入市場、還有火腿腸、尤其是雙匯的，你們千萬不要再吃豬肉了最近，消息非常可靠、其他牛肉、羊肉、雞肉可以吃，切記！」這則消息被大量轉發，引起天津武清警方高度重視。

經當地警方調查，該則消息傳播人是武清區居民劉姓女子。12月14日，警方將劉姓女子傳喚到派出所，並以虛構事實擾亂公共秩序，對她處以行政拘留，整起案件正進一步審理中。

入去坐日日俾豬肉你食

因為太誠實 被人拉

官方證實

驚閪咩

我的一個朋友她姑爺在技術監督局上班

我的朋友的xx的xx的xx的xx在Xx上班，聽說xxx，消息十分可靠！請廣傳！

全部人信回教咪順便唔洗食豬肉囉
哎呀sor唔記得做回教徒要入集中營添